Mõtsa essand Heine kaiwas Jurrij Lattik päle. Mõtsa essand olli eddaku mõtsa länu teomeste käst puid wasta wotma, sis üttel Jurry Lattik "kos teie ollete seni ani olnu, nüd ei olle aig puid wasta wotta; mehe lähme erra koddo ja se kik trotsmese wisil. 
Koggokonna kohhus moistse: Jurry Lattikile 25 witsa löki.
